\section[Разработка методики исследований параметров емкостного датчика\\ \parbox{\widthof{3.2\quad}}{\quad} влажности кожи]{Разработка методики исследований параметров \\ емкостного датчика влажности кожи}

С целью объективизации диагностики интенсивного потоотделения проблемных зон человека с помощью изготовленного датчика влажности кожи человека проведено исследование зависимости электрической емкости встречно\-/штыревого преобразователя от изменения относительной влажности помещенного на него хлопчатобумажного образца прямоугольной формы (10х20 мм).

\begin{figure}[htbp]
\centering
\fontsize{10}{12}\selectfont
\input{chapter-3/section-1/idcs.tex}
\caption{Графики зависимости электрической емкости встречно\-/штыревых ДВ от относительной влажности измеряемой среды (кожи человека)}
\label{fig:idcs}
\end{figure}

Методика оценки электрической емкости встречно\-/штыревого датчика в зависимости от относительной влажности помещенного на него исследуемого образца ткани предусматривает следующие этапы:
\begin{enumerate}
\item измерение массы (единица измерения~--- мг) сухого хлопчатобумажного образца;
\item измерение электрической емкости (единица измерения~--- пФ) датчика в зависимости от помещенного на него сухого хлопчатобумажного образца (электрическая емкость системы <<электроды датчика + диэлектрическое покрытие + хлопчатобумажный образец>>);
\item постепенное смачивание водой хлопчатобумажного образца посредством пульверизатора;
\item измерение массы хлопчатобумажного образца при $i$-м смачивании;
\item расчет количества влаги (воды), содержащейся в хлопчатобумажном образце при $i$-м смачивании. Количество влаги (относительная влажность), содержащейся в хлопчатобумажном образце при $i$-м смачивании, вычисляется по формуле [10]:

\begin{equation}
RH_{i},\%=\frac{m_{moisture, i}}{m_{dry} + m_{moisture, i}}100\%
\label{eq:rh}
\end{equation}

где $m_{dry}$~--- масса сухого хлопчатобумажного образца, мг;

\parbox{\widthof{где }}{\quad}$m_{moisture, i}$~--- масса влаги в хлопчатобумажном образце при  $i$-м смачивании, мг;
\item измерение электрической емкости датчика в зависимости от помещенного на него хлопчатобумажного образца при $i$-м смачивании (электрическая емкость системы <<электроды датчика + диэлектрическое покрытие + хлопчатобумажный образец + вода>>);
\item построение полученной в результате проведенного эксперимента зависимости электрической емкости встречно\-/штыревого преобразователя от относительной влажности помещенного на него хлопчатобумажного образца с помощью табличного процессора LibreOffice Calc.
\end{enumerate}

В проведенном исследовании для измерения массы исследуемого образца ткани использованы весы торсионные ВТ-500, а также измеритель иммитанса Е7-20 для определения электрической емкости образца. Частота сигнала датчика влажности кожи человека задавалась на уровне 1 МГц. Количество проведенных экспериментов равнялось пяти.

Общая схема эксперимента представлена на рисунке~\ref{fig:scheme}.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\fontsize{12}{14}\selectfont
\input{chapter-3/section-2/scheme.tex}
\caption{Общая схема эксперимента}
\label{fig:scheme}
\end{figure}
